Ш.
Песнь Саула перед последним боем.

Когда, пораженный мечем иль стрелой, 
Паду я, ведя рать Господнюю в бой,  
Мой труп да не будет препоною вам! 
Вожди и герои, смерть нашим врагам!

Ты, ратник, что носишь за мною мой щит, — 
Когда моя рать от врага побежит —
Убей меня! Пусть совершится судьба, 
С которой врагу не по силам борьба.

Прощайте!... Но я не прощаюсь с тобой, 
Мой сын и наследник! возлюбленный мой! 
Иль власть без границы и царский венец, 
Иль в битве грядущей геройский конец!
